Der Einzelspieler-Prototyp wird mit dem Framework \emph{Phaser.io} implementiert. Es wird ein einfaches Spiel umgesetzt, das drei spieletypische Elemente realisiert: die Bewegung der Spielerfigur in einem Labyrinth, das automatische Generieren und Verteilen sowie das Einsammeln von Spielegegenständen und das Erzeugen von sich selbständig bewegenden Spieleelementen, den \emph{Magiebällen}.\\
Fachliche und technische Anforderungen werden durch die Betrachtung des Spielkonzepts und des verwendeten Frameworks ermittelt.
\section{Verwendete Technologien}
Der Spiele-Prototyp ist als Browserspiel basierend auf dem HTML5 Standard umgesetzt \cite{Html519}. Das mit HTML5 eingeführte Canvas Element ermöglicht die Darstellung von zweidimensionalen grafischen Objekten und nutzt, sofern von den verwendeten Browsern unterstützt,  WebGL zum hardwarebeschleunigtem Rendern \cite{Can19}.\\
Das Framework Phaser.io basiert auf dem HTML5 Standard und implementiert die für die Entwicklung von Browserspielen benötigten Funktionen.
\subsection{Phaser.io Framework}
Für die Umsetzung wird das Phaser.io Framework \cite{PhaserIO20} verwendet. Dieses Framework ermöglicht es, 2D-Browserspiele für Desktop oder Mobilgeräte mit der Programmiersprache JavaScript zu realisieren.\\
Das Framework stellt hierfür eine umfangreiche API bereit, Aspekte wie das Laden und Verwalten von Assets in verschiedenen Formaten, die Behandlung von Benutzereingaben über Tastatur, Maus oder Touchscreen, die Verwaltung von Spielelementen usw. Die Phaser.io Framework API ist umfangreich dokumentiert, und eine große Sammlung an Beispielen erlauben eine schnelle Einarbeitung \cite{Phaser19}.
\subsection{Tilemaps}
Tilemaps sind aus gleich großen Kacheln (Tiles) bestehende Karten. Sie werden für die Darstellung von Spielkarten in 2D-Spielwelten verwendet. Die einzelne Kachel beschreibt neben der Bildinformation auch Eigenschaften, die unter anderem für Kollisionsprüfung im Spiel verwendet werden. Tilemaps können mehrere Ebenen haben. Das Phaser.io Framework unterstützt orthogonale und isometrische Tilemaps \cite{Til19}.
